14歲示威者「阿文」稱闖入立法會 因對和平遊行感絕望

一批示威者七一當日闖入立法會，大樓多處地方受到破壞。

一名化名「阿文」的示威者只有14歲，有參與6月9日、6月16日兩次反修訂逃犯條例遊行。他接受本台訪問時說，他當日原本參加民陣遊行，最後決定參與闖入立法會行動，是因為對和平遊行感到絕望。他說清楚知道，闖入立法會是違法的行為，會被拘捕，但認為若不衝擊或佔領立法機關，不會理會示威者的訴求。

他說當晚在其他示威者破壞玻璃牆製造入口後，跟隨進入立法會，逗留大約1小時，在晚上11時前離開，期間大多數時間留在會議廳。他說自己沒有無破壞立法會內的物件，但理解其他人的做法，是想透過必要的破壞，向政府施加壓力。

他否認是被煽動，強調自己是一個人到場，又指很多人因修例事件情緒波動，不明白為何政府現階段仍然不撤回修訂。他說，仍然希望政府聆聽示威者的聲音，作為年輕人，他希望未來生活在一個自由的香港，不想香港跟內地一樣。

有冇人幫下佢
應該拉左果個就係佢

準備入男童院

14 歲都明白既道理 反而一大班成年人老年人唔明 真係可笑

我冇野講呀

唔係佢被人拉

發現人愈大 愈識比籍口 困難自己 對真理嘅追求反而係弱左